Møntautomaten er programmeret til at kunne modtage to slags mønter, 10'er og 20'er. Den intelligente enhed i møntautomaten er sat til at sende en impuls ved 10'ere og to impulser ved 20'ere.
Årsagen til at der anvendes to møntstørrelser skyldes møntautomaten, som er konstrueret til at modtage mønter uden huller i, hvilket betyder at mange af de danske mønter ikke kan anvendes.

\begin{figure}[H] 
\centering
\begin{minipage}[b]{0.48\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=1.00\textwidth]{../hardware/design/figures/enimpuls.pdf}  % Left picture
\end{minipage}%
\hfill
\begin{minipage}[b]{0.48\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=1.00\textwidth]{../hardware/design/figures/toimpulser.pdf}  % Right picture
\end{minipage} \\ % Captions og labels
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
\caption{10kr impuls på 5V}        % Left caption and label
\label{fig:enimpuls}
\end{minipage}%
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
\caption{20kr impuls på 5V}      % Right caption and label 
\label{fig:toimpulser}
\end{minipage}
\end{figure}
Mellem hver impuls går der $\SI{130}{\milli\second}$. 
Varigheden af et impuls er $\SI{20}{\milli\second}$. 
Derfor er der lavet et program med en timer og to interrupts til at kunne registrere impulser.
Timerens program kan tælle antal møntindkast og hvilken slags der er tale om ved at holde styr på antallet af impulser inden for $\SI{200}{\milli\second}$.  

\psoc{en} er sat til at skulle bruge $\SI{3.3}{\volt}$. 
Da møntautomaten sender $\SI{5}{\volt}$ ud skal der laves en spændingsdeler, som består af to modstande i serie fra de $\SI{5}{\volt}$ til ground. 
De $\SI{3.3}{\volt}$ er trukket ud imellem de to modstande og det er beregnet på følgende måde.

\begin{flalign*}
&V_{out}=V_{in}\cdot\frac{R_2}{R_1+R_2} => \frac{V_{out}}{V_{in}}=\frac{R_2}{R_1+R_2}&
\end{flalign*}
\begin{flalign*}
&\frac{3,3V}{5,0V} = 0,66&
\end{flalign*}
\begin{flalign*}
&\frac{R_2}{R_1+R_2}=0,66&
\end{flalign*}

$R_1$ sættes til \SI{100}{\kilo\ohm}
\begin{flalign*}
&\frac{R_2}{\SI{100}{\kilo\ohm}+R_2}=0,66&
\end{flalign*}

$R_2$ isoleres og udregnes.
\begin{flalign*}
&R_2=\frac{66000}{1-0.66}&
\end{flalign*}

$R_2$=\SI{194}{\kilo\ohm}


$R_2$ sættes til \SI{200}{\kilo\ohm} da dette er den størrelse der er tilgængelig på skolen.

Ud fra udregningerne kan der bygges et simpelt kredsløb, som vil sænke impulsspændingen til det ønskede område på $\SI{3.3}{\volt}$ som \psoc{en} kører med.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.20\textwidth]{../hardware/design/figures/voltagedivmulti.pdf}
\caption{Spændingsdeler med $\SI{100}{\kilo\ohm}$ og $\SI{200}{\kilo\ohm}$}
\label{fig:MultisimVD}
\end{figure}
Kredsløbet på \autoref{fig:MultisimVD} placeres således at impulsinputtet fra møntautomaten sender $\SI{5}{\volt}$ ind på $V_{in}$ og de $\SI{3.3}{\volt}$ trækkes ud ved $V_{out}$ til \psoc{en}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.40\textwidth]{../hardware/design/figures/voltagedivider.pdf}
\caption{Spændingsniveauer 5V til 3,2V}
\label{fig:Voltagedivider}
\end{figure}
På \autoref{fig:Voltagedivider} kan det ses at spændingen bliver sænket til det ønskede $\SI{3.3}{\volt}$ CMOS område.